警涉向模特兒「抄牌」求交往 盧偉聰：絕不容許發生

一名警員被指藉街頭截查，向一名模特兒查問身份證及索取電話號碼，事後更向女事主傳短訊要求交往，女事主周五（22日）已向投訴警察課作出投訴。警務處處長盧偉聰今早回應事件時強調，警方截查市民有嚴格指引和訓練，絕不容許有關情況發生。

盧偉聰表示，警隊對於截查市民一向有嚴格指引和訓練，警員必須要有合法目的和合理懷疑才能行使警權。對於警員是否有需要查問市民的電話和地址，盧就認為不能一概而論，但市民若有疑問，可向警員查詢查問的理由，若不滿警員的調查手法，事後亦可向投訴警察課投訴。他稱知道女事主已作出投訴，強調警方會公平、公正、全面地調查。

對於再有懷疑性侵受害人在網上指控一名浸信會的知名牧師涉嫌性侵多名少女，盧偉聰表示案件已交由黃大仙刑事調查隊跟進，他無透露是否已接獲受害人報案，只稱只要懷疑有案件發生，警方都會追力追查，包括嘗試接觸受害人。

警方早前就7.1遊行向民陣發出不反對通知書，但就拒絕民陣要求以銅鑼灣東角道為起點，要求改在維園草坪出發，民陣不服並向遊行上訴委員會提出上訴。警務處處長盧偉聰回應稱，維園是比東角道更適合舉行大型活動的地點，重申是以公眾安全為考慮，並無其他意思，希望民陣接受建議，不要呼籲市民在東角道聚集和加入遊行，以免造成混亂。

私底下：你冇做錯

發生左啦傻鳩

佢中文程度有幾高

肯撚定唔知幾多百單先爆一單出黎

唔係許淇安咩

你地冇做錯.jpg

咁人地有壓力呀ma

發生咗啦

絕不容許，但經常發生

其實d老散有咩自信走去抄人牌

大把on9港女見到猶差就送塊西俾人

偷鳳姐錢都做得出，港女仲覺得警察係正義化身

老散都3皮喎, 連登仔有冇先

連登囝fg 50k

扣你五十分

發生ed

警犬作為犬，好似d狗公咁無可厚非姐

計當值警定休班警？

阿sir媾女唔洗你教

又係佔中搞到咁, 陰功